【公然違憲】鄭若驊: 中國係單一體制國家， 權力來自中央

條八婆啱啱喺記者會亂鳩噏
話中國係單一體制國家，權力來自中央

中華人民共和國憲法
第二條:「中華人民共和國的一切權力屬於人民。」

香港律政司亂釋中國憲法
煲大佢

Push

已經發展到亂鳩釋中國憲法

搏炒啫

聽新聞 ，佢前段話中聯辦要遵守基本法，後面又話佢有監督權，2段野個邏輯推論唔知點黎

中央 =/= 中國

係咪傻撚咗

咁係咪一國一制 快d啦

又要上去食餃子lu

係改中國憲法，新新中國

佢搏炒定摶扎？真係睇唔透

敢於表態，特區姓黨。

管治意志都無埋。成個政府摺左佢算啦。

咁咪行大陸法囉，行乜撚普通法呀，快d 取消曬d 香港法律啦，得個講字

乜都煲大佢...
佢係咁講邊個會話佢？
中央？港府？
咪得我地平民話佢囉...

自從係英國俾國安夾返北京 調教完之後好勇猛 唔似反送中果時潛哂水

又要上京俾習大大

律政司釋法

律政司司長斷9估化

咩叫中央？中央公園？

1.依憲法所有人及組織都要守法包括公權機關，基本法係依憲法設立的基本法律，係最高階的法律黎效力覆蓋整個中國，所以就算冇寫/唔受22條規管都要遵守

中央政府基本上特指國務院總理，不受22條規管，難道總理不用守法，來港不用遵守香港法律?各國的中央政府都有分決策執行機關，唔會由首長執行，所以寫的一定係執行機關(中央政府各部門)
----------------------------------------------------------------------
2.中央人民政府冇權干預地方人大(立法會)運作因為係全國人大常委的職權

全國人民代表大會常務委員會行使下列職權：（一） 解釋憲法，監督憲法的實施；（六） 監督國務院、中央軍事委員會、國家監察委員會、最高人民法院和最高人民檢察院的工作；（七） 撤銷國務院制定的同憲法、法律相抵觸的行政法規、決定和命令；（八） 撤銷省、自治區、直轄市國家權力機關制定的同憲法、法律和行政法規相抵觸的地方性法規和決議；
------------------------------------------------------------
3.國務院只能管地方行政機關(香港特區政府)

國務院行使下列職權：（四） 統一領導全國地方各級國家行政機關的工作，規定中央和省、自治區、直轄市的國家行政機關的職權的具體劃分；（十三） 改變或者撤銷各部、各委員會發佈的不適當的命令、指示和規章；（十四） 改變或者撤銷地方各級國家行政機關的不適當的決定和命令)
----------------------------------------------------
4.各級議會監督本級政府及下級議會

第九十二條 國務院對全國人民代表大會負責並報告工作；在全國人民代表大會閉會期間，對全國人民代表大會常務委員會負責並報告工作。
第一百零四條 縣級以上的地方各級人民代表大會常務委員會討論、決定本行政區域內各方面工作的重大事項；監督本級人民政府、監察委員會、人民法院和人民檢察院的工作；撤銷本級人民政府的不適當的決定和命令；撤銷下一級人民代表大會的不適當的決議；依照法律規定的權限決定國家機關工作人員的任免；在本級人民代表大會閉會期間，罷免和補選上一級人民代表大會的個別代表。
---------------------------------------------------------
5.各級政府獨立行使職權，受上級政府監督

第一百零七條 縣級以上地方各級人民政府依照法律規定的權限，管理本行政區域內的經濟、教育、科學、文化、衞生、體育事業、城鄉建設事業和財政、民政、公安、民族事務、司法行政、計劃生育等行政工作，發佈決定和命令，任免、培訓、考核和獎懲行政工作人員。
第一百一十條 地方各級人民政府對本級人民代表大會負責並報告工作。縣級以上的地方各級人民政府在本級人民代表大會閉會期間，對本級人民代表大會常務委員會負責並報告工作。地方各級人民政府對上一級國家行政機關負責並報告工作。全國地方各級人民政府都是國務院統一領導下的國家行政機關，都服從國務院。
------------------------------
6. 派出機構冇獨立權力，受上級監督僅可執行交派職務，應依總理簽發的國務院命令同意後發布消息

香港中聯辦承擔下列職能：聯繫外交部駐香港特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊。聯繫並協助內地有關部門管理在香港的中資機構。促進香港與內地之間的經濟、教育、科學、文化、體育等領域的交流與合作。聯繫香港社會各界人士，增進內地與香港之間的交往。反映香港居民對內地的意見。處理有關涉台事務。承辦中央人民政府交辦的其他事項。
港澳辦主要職能:(一) 貫徹執行『一國兩製』方針和中央對香港、澳門的政策規定，執行香港特别行政區基本法、澳門特别行政區基本法。(二) 了解香港、澳門的有關情況，提出政策建議。(三) 負責與香港、澳門特别行政區政府的有關工作聯係。(四) 承辦國務院交辦的與香港、澳門有關的法律事宜，就基本法實施涉及的相關法律問題研究提出意見。(五) 負責指導和管理内地與香港、澳門因公往來的有關事務，協同有關部門和地方推動與香港、澳門在經濟、科技、文化等領域的交流與合作。(六) 參與拟訂對駐香港、澳門中資機構有關管理的政策，參與内地企業和中資機構在香港、澳門的有關協調工作。(七) 對中央駐香港、澳門機構提出的有關事宜提供意見、建議和工作協助。(八) 承辦國務院交辦的其他事項。

可能得登咁講 引發國際關注
佢係暗黃手足

睇黎佢地先係港獨分子
胡亂詮釋基本法同中國憲法

中華人民共和國係人民民主專政國家

嘩 呢句連習種都唔敢公開講
竟然出現一個市既法律部部長口中
佩服佩服

中共最驟忌呢d 字眼
雖然單眼佬都知佢係極右獨裁國家，但字面上一定要偉光正，中國係有民主，人民的民主權利集中在中共的賢者人大，所謂民主集中制，人民民主專政

咁樣同高級黑冇乜分別

鬼拍後尾枕

佢想講黨中央？

bypass 埋中華人民共和國，直接隸屬黨，人大都癈埋

中央即係邊個？

我只係知中國所有權力來自人民

今次試下去美國跌爆對波唔返香港丫

李克強：政府的一切權力來自人民、源自法授

俾人鍊住子宮冇得揀全家byebye 英國

即係有人正式復辟帝制

事實都唔好講出黎啦豬隊

佢想跳船好撚耐啦

推

中國憲法笑撚死人
言論自由宗教自由是但講到一堆違憲

佢變咗節啦
明要講多啲soundbite俾美國

是旦啦反正都係9up

留名又炒人

Push
跌親個腦啊

是咁的
香港基本法就用新聞稿釋法
中國憲法用港共狗官釋法
差唔多啦~ 土匪治國係咁

是9但啦，支那人點會識法律

中国體制幾時到你話事

阻大家一陣
梁耀忠葉建源想雙手送主席位比建制派

香港律政司釋中國大陸憲法
符合一國兩制既框架
共產黨唔好搞咁多小動作傷害中港人民既感情

依加真係鳩噏就算

講事實啫
你唔係真係認同中國嘅權力來自人民掛

只有中央先係人民

香港律政司僭越人大

佢都係勇敢啲講個事實出嚟姐

開口就得罪主子

是但啦 依家根本無道理可言
總之中聯辦同維尼就係大曬 你地唔效忠就打撚死你地
大波驊出黎都係做下樣 俾班黨報有兩句野寫下

留名先

推

twitter

去埋微博講

權力來自習近平呀,你咁即係反習啦

八婆鳩噏唔洗本？

DQ佢啦

Respect

今次唔係食餃子，要食狗屎

2+2=5

好明顯引戰狗啦

條友已經半放棄狀態

中紀委

香港政府解釋支共邊個係高D邊個係低D

大家快d做國際文宣啦

唔好浪費佢一番心意

以"律政司"身份亂釋中國憲法，好不安呀

push

唔識中國憲法就問mouse queen la
衝出黎柒

國之將亡

7777777

痴撚咗線

咁收回香港啦仆街，阿支阿左

錯啦 係龍門擴建緊 幾時見啲蟻民有力量

反中亂港份子

鳩upper

之前成日唔講野

去左北京後
已經變左習近平的形狀

邊走得咁易由其係佢走衰過一次

pish

又講錯野,準備下台

中國係民主協商，咁講係咪話習大集權

佢都係講事實ja

中國依家大家有眼睇 維尼權力>所有中國韭菜

支那法？依家行緊帝權法

衝去美國領事館
爆料換庇護得唔得

佢應該好想比人炒
上次無佢份，所以出盡力博下次

中央圖書館

我發覺親共的香港人往往唔熟識中國共產黨D意識形態, 政治理論同黨史
分分鐘鐘共產黨宣言都無讀過
反而反共的最熟共產黨 真係奇怪

有支那撐係唔同啲
不過每隔一陣又要上去奶屎眼

依條仆街八婆

咁澳門同香港行緊咩體制, 定呢兩個地方唔屬於中國？

過幾日又要認錯講自己唔了解啦

有咩好煲大
中華人民共和國政府日日亂鳩釋憲法嫁喎

係倫敦被夾去北京之後傻撚咗

又鳩up,cls,真係亂鳩咁黎

"人民"呀~~~無人民鳩有權比你呀

明明中國係民主體制，中央人大係最高權力機構，而人民大會代表係人民選出來

大波驊而家指控中央政府架空人大？係獨裁政府？

即係想話牙習獨裁?

釋法：權力屬於人民，但來自中央

特登講錯野博炒

屬於人民
來自中央
冇抵觸

會唔會又改新聞稿

開左帖，起我底幫推廣出去

唔知今次會被人平調去邊度

人民只係一部生産機器
中共要你行就行企就企

因為熟識既都唔會親共

單細胞國家我就信

唔識法律既去執法同做律政司

佢地分分鐘連中國政治體制架構都唔識
一位愛國藍屍可以唔知支那有幾多個省，可以唔知5星紅旗果4粒細星代表咩

諗起黃毓民問蔣麗芸
問到佢口啞啞

之前避走完英國 靜左一排 依家又開始吔文吔武？

佢見人地有得被炒，自己都想唔撈

其實好似冇錯，查吓咩叫unitary system

PUSH

錯！

唔關中國憲法事，佢意思係講緊forms of government既問題，即係你係聯邦制國家(federal state)定單一體制國家(unitary state)，而佢講既權力好明顯係指係由中央政府(人大)下放權力畀香港，所以唔關你地講既中國憲法事

持平啲講句 佢係講緊unitary state as opposed to federal state 呢一句並冇錯 不過講法律有乜嘢意思 佢都唔跟㗎啦

Exact7ly... 亂咁笑盞俾對方睇小

yes, exactly 所以根本唔關中國憲法事，佢所指既權力好明顯係起unitary state 底下中央政府下放權力畀香港(sub-unit)，而香港呢個權力係可以隨時收返，因為係unitary state入面中央政府係有supreme power。

個argument應該係中聯辦犯緊全國性法律，違反習近平依法治國方針

佢恨左好耐啦

基本法本身就係全國性法律

以法論法
原理上人大權力也是黎自人民
人大係高於國務院(中央人民政府)
如果中央大過人大就已經違憲了

我地睇下習帝原話:
「1954年9月，一屆全國人大一次會議通過的《中華人民共和國憲法》明確規定：“中華人民共和國的一切權力屬於人民。人民行使權力的機關是全國人民代表大會和地方共有人民代表大會。 ”」

共產黨佢地講權力來源一定係講到來自人民
，而家鄭若驊on99 以為乜都中央大晒
等同串9共產黨獨裁，中共係最忌

唔識法律都做到律政師

改撚埋中國憲法

香港釋法

條八婆為求達到目的，進入左精神分裂狀態 ，

一個唔正常嘅人，何來有邏輯？

全國性法律係香港同澳門基本法比較獨有既概念，準確D講香港基本法係中國入面既ordinary law之一，只係ranking係僅次於中國憲法。其實你話中聯辦係咪真係違反緊基本法第廿二條真係交由JR去解決，但人大常委會會唔會就此釋法就係另一回事

權力源自人民，但講到尾其實都係unitary state，唔係federal，所以就咁based on 依句話佢錯喺唔夠力。

而基於依個原因，係強國/政府劃嘅框架入面抗爭成效有限

推
真相係愈辯愈明
明白嘥

佢話自己「人民民主專政」
龍門任佢搬
因人制宜
因事制宜
因時制宜
黃教主話《基本法》係呃人講得冇錯

今次鄭若驊醒 唔洗中聯辦口交釋法

第二條：中華人民共和國的一切權力屬於（中央）人民（政府）

係unitary state對中央政府既解釋入面，英國同中國都係比較獨特，佢地所指既中央政府係可以指英國西敏寺 OR 人大，因為人大係最高政治機構，而且係中國其他政治機構既權力來源，而英國係議會至上。

其實佢講乜春對中共都冇咩所謂
因為佢總有得搬龍門
只要佢做嘅野幫到中共集權
中共唔會點郁佢

Agger. The HK Basic Law is one of the basic laws of the PRC.

不過基本法規定 關於中央與香港關係嘅案件喺終審法院係一定要主動申請釋法，即係話輸硬

其實以前不嬲都講係人民代表大會制，共產黨不嬲覺得佢個套野比西方制度(話知你係單一/聯邦),後來為左扮同國際接軌，又講到人大代表制係單一制，其實中共根本係黨國體制，黨大過政府，唔可以同正常依據憲法行事既國家類比。

佢地講單一制係偽命體黎，至在水9人等各得中國係有正常憲政。而鄭若驊一句權力來自中央，已經露左底

三面紅旗係咩啊 又唔識啊

加油，本嘢唔夠爛

To be accurate, 只要 如何解讀第22條 會影響個判決， 就一定要人大釋法

其實佢班友係咪想搞獨立？

俾支共夾硬由英國挾咗返北京
你話呢

其實係求生意志

（行動po)有個傻仔手足印咗幾百份，搵人同我幫手派哂佢

呢個要睇下JR係咪一定上到終審法院，終審法院以下既下級法院（包括高等法院）係可以解釋基本法所有條文而唔駛提請人大釋法，不過信唔信高等法院班法官就另一回事，我就唔信既，尤其係涉及呢D中國同香港關係既條文既時候，佢地點會有政治考慮。

互相釋法 真。一國兩制?

點都會有政治壓力 打錯字自膠

新登記選民截止日期：2020年5月2日

中央呢兩個字係中國係術語黎
中央=中央人民政府=國務院
如果想指中共政治局個d，就會係黨中央/中共中央

律政司幫大陸釋法

個人愚見係政府點都會同你玩到上CFA，因為可以用「釋法」嚟封死其他解釋嘅可能性(見剛果案就知一點會refer)。再加埋強國刻意將Amendment 同 interpretation溝埋嚟用（不少學者討論過依個話題），local courts 又唔會夠膽出聲，根本冇得玩

上次踢爆我詐病.
今次嚟多次釋法先

一定*

獨裁認證

制度內抗爭

驊驊今次真係俾支那廢官玩撚死 講又死唔講又死

而家想博炒

香港傻婆對支那憲法有解釋權 執行權 恥笑權

On9仔

溫家寶：是人民選了我.jpg

正式宣佈一國兩制已死

走唔撚到真攬炒

一間公司, 除左董事局, 其他就係部門黎架啦
做乜又扭曲原意
部門就係分支
點同 , 咪戇鳩啦

Dept 識唔撚識架

言論自由不是好東西

林奠: 總理對憲法唔了解

支持一國一制

口快快講左事實

大波驊：你地班外資快撚d走喇屌

又要比國安渣波

習種: 呢個講法深得我心

港共:
香港政府承認對中國憲法解讀一直存在錯誤，是有人唔理解中國憲法，令政府造成理解錯誤。
稍後時間林鄭被免職，由原律政司司長替任。

都唔輪到佢釋

其實最了解你既就係你既敵人
正正係因為最了解你
所以先成為敵人
中原目前就係因為有共產黨呢個毒瘤
而我地又熟讀佢D發積史
先了解到中原係唔可以靠君主手段去管治

講事實 準備被消失啦

推 屌佢老母 9講

權力黎自中央咪即係帝制

單一體制？
正式宣布「一國兩制」已死

若驊：光復中國！

一定好掛住上次食既餃子？定乜春垃圾

傻撚左

師兄你點知佢想走？你識佢？

巴打借位

（警世）立會選戰需要36素人Plan B

你愛咩國呀蔣小姐

波大無腦垃圾閪

見炒咗個垃圾桶都唔炒我
唯有9up下

閃卡

軟禁咗係咁上下啦

送中咪想咁囉

功高蓋主

又7多一鍋

支共面前，只有領導是「人民」，其他都是蟻民。「為人民服務」，你估係鳩up

WWIII宣言

送中係屈佢去大陸法既地方審佢屈佢
取消普通法係中都唔洗送

但佢又想呃下啲外資粉飾太平呀嘛~

講真話

中國的確係單一制，不過唔到你講

聽聞林鄭本身都好少讀書睇書 尤其佢做有關政治嘅嘢但從來唔睇政治人文嘅書

你嘅大陸法係指緊中國大陸嘅法律定係只緊大陸法系 講清楚少少好喎

佢講咗呢句一定有後果

中共逼佢返香港
而家直接同你地講真話